\begin{task}{1.28}
  Доказать, что умножение матрицы $A$ слева на диагональную матрицу $D = diag\{\lambda_1, \lambda_2, \ldots, \lambda_n\}$
  равносильно умножению строк $A$ соответственно на $\lambda_1, \lambda_2, \ldots, \lambda_n$, умножение же на $A$
  справа равносильно аналогичному изменению столбцов.
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      D =
      \begin{bmatrix}
        \lambda_1e_1' \\
        \lambda_2e_2' \\
        \ldots \\
        \lambda_ne_n'
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        \lambda_1e_1, \lambda_2e_2, \ldots, \lambda_ne_n
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      C = DA =
      \begin{bmatrix}
        \lambda_1e_1' \\
        \lambda_2e_2' \\
        \ldots \\
        \lambda_ne_n'
      \end{bmatrix}
      \times
      \begin{bmatrix}
        a_1'  \\
        a_2'  \\
        \ldots  \\
        a_n'
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        \lambda_1a_1'  \\
        \lambda_2a_2'  \\
        \ldots  \\
        \lambda_na_n'
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      c_{i,j} = \sum_{k=1}^{n} \lambda_ie_{i,k}a_{k,j} = \lambda_ia_{i,j}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      G = AD =
      \begin{bmatrix}
        a_1, a_2, \ldots, a_n
      \end{bmatrix}
      \times
      \begin{bmatrix}
        \lambda_1e_1, \lambda_2e_2, \ldots, \lambda_ne_n
      \end{bmatrix}
      =
      \begin{bmatrix}
        \lambda_1a_1, \lambda_2a_2, \ldots, \lambda_na_n
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      g_{i,j} = \sum_{k=1}^{n} a_{i,k}\lambda_je_{k,j} = a_{i,j}\lambda_j
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
